［方丈］HR萬事屋，面試搵工，法例疑難，你問我答

完左上個，又開再一個。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

同埋今個星期方丈新片 - FAQ 系列, - 簽左約仲有冇得反口？

舊片重溫 - 職能介紹: 想入/ 轉去 Accounts and Finance，睇多啲知多先。

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六日，夜晚10:30 ，都會直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約四日

光時五缺，我雖勢弱言輕，決不虛作無聲。

另外，私人介紹 - 好書好物分享 新片 100% 本地港女廣東話有聲書 連簡介 分享 ，謝謝。

方丈你公司請唔請HR

想問下琴日收到phone offer,但係佢話會再有email confirm
但係今日都仲未收到
應唔應該email佢問下好

唔駛唔下話 仲係朝早姐

想知如果見工時最後臨走可否問HR拎immediate supervisor既email? 因為by honesty 好想多謝佢比我interview, 因為真係報左100份先有1份有機會

有間公司打黎叫我interview
但個office地址係虛擬辦公室
打黎個hr又係啲口音唔正嘅
會唔會係假公司，又或者想呃錢?

方丈你好，前一個星期五in完，hr話等一兩個星期消息，請問吓好唔好等足兩個星期都無消息先問佢，感覺兩個星期後先問好似過咗好耐先follow up咁

full team 了, 我啲細中意跟住我轉工

一日姐, 等到星期五啦

問佢本人拎, 如果冇就send 俾HR請佢forward

咁高見多數都唔會問太多on the job 野, 最主要係show attitude 同埋company culture, check 你有冇potential

保險傳銷系咁喎, 我就唔會去

MGT degree fresh grad
有讀hr既stream
3個月hr intern exp
5月中到e+一直都有send cv去apply HR工
但完全冇回音.... in都冇得in

我見好多job adv都話要1-2年exp, 但係dse grad就得
其實呢類post會唔會有機會考慮我?
有冇咩意見可以比到我 ?

btw方丈果邊要唔要fg

其實josdb d post係咪fake架？apply過好多份又viewed左都冇回音

想問下好唔好等簽咗contract, 再resign, 因為依家得個電話offer

想問下 方丈會唔會Linkedin 搵人
尋日有個hr搵我 傾左2句

之後比左個cv比佢比dept head 睇
其實通常啲head要幾耐先會回hr

唔該哂

請教一下， 啱啱見完工 面試官最後話「講一講番我哋流程，現時仍有其他面試者，會係七月第二個禮拜之前通知」。請問佢講到咁耐之後 係咪代表對我冇興趣？ 不過成個流程大家傾得開心，佢又主動分享公司野，臨走又傾吓公事以外嘅話題。 謝謝

其實俾你in嗰個係hr

其實CV係咪唔洗寫summary

HR應該唔會得閒睇?

有公司係由Department Head 揀人再通知HR安排。

我個邊full team 了, sorry 啊... 至於你話DSE都得個啲, 都apply 啦, 錢俾到, 公司又夠正規就冇問題

方丈點睇，HKMA 個 banking talent programme?
我報左HKT雖然都算係大公司，但係得12K又得6個月好似唔會學到好多嘢
係HR嘅角度呢個programme出嚟嘅人點？

寫啦下話
空白期咪話疫情下難搵工

方丈個私人分享系列好慘
無人睇

新開LinkedIn 得2個connection
想問有咩心得grow 個network?
陌生人都9 add?

你好方丈想問下top up degree + 1年 cs exp + 1年admin exp

想轉hr assistant ，expected salary 應該填幾多左右

9 add
add下同事/同學咁

其實出ADV要錢的, 我信係真既居多的, 你份CV 寫得好唔好先
如果你本身既exp 麻麻, response 係而家哩個市道, 冇咁好都正常

細公司係咁都正常
如果之後係想focus HR, 咁就make sure 合約最少係HR
咁當然唔係好理想, 但係如果人工都正常, 又冇其他, 我覺得可以袋住先
不過in 到先諗啦
乜都in 左先

係合理價~

梗係要啦, 好多彈弓手

Pish

多數1-2 weeks會有
但係好odd 喎, 似係呃人個啲保險系, 因為正常;linkedin direct approach 目的係找experienced hires

個句野 = 好喇, 你走得喇, bye bye

梗係一次過多謝 2 個

唔好寫咁長, 同埋看你career path, 多唔關事野的話, 寫左會好啲

星期一 call back 啦

你個fb dm係咪仲有用？ 可以send比你睇睇？

我唔會你秘撈的

我係你, 我會落, 最多explain 點解要哩份temp 都好過解成年量地

但整體睇得出佢對我幾有興趣，如果冇真係10分可惜

唔會有離心咁的
因為commencement date 係重要日子黎, 佢由你第一日PT 開計?

好多人問, 但係我真係好NOT into HKMA
但係冇其他, 都可以去, 只係叫好過冇

同學同intern 同事

佢由佢draft約個日計
我成個三月都係返pt

唔係好慘
係好很慘呢 .....

方丈我想問之前5月尾in 完份MT工，過左兩三個星期都未有消息，本身以為衰左，但個HR上星期一打電話黎同我講佢地啱啱先完哂interview ，覺得我有potential ，但依家要問management 攞internal approval ，到時批左就會同我再傾人工，但到今日都未有電話，會唔會唔批或者決定唔出offer 比我？

另外搭單問下，大公司請人既流程係點？要問邊個拎approval 同背後既rationale係咩？同埋要幾耐？

你而家幾多~?

可以啊, 你想知啲咩丫~
話明summer, 好多係5月都出哂offer 了, 我自己公司個啲, 3 月都Full 到不行鳥

可以係edu 個Section 寫, 但其實可以咁去"呀位". 但係唔係太value adding, 因為冇人會看

找份parttime 好過

thanks

有啊, 我回到星期四last msg in

同一間公司有兩個openings 我都岩

報曬會唔會反效果

其中一份已經in左

輕輕一推 求方丈解答

方丈 我最近係細公司返緊份pt admin，但係冇比合約我簽，又冇幫我供mpf，一星期返3日，每日9個鐘，4個星期都係咁返，咁照道理係咪已經算係418？佢地仲想我下個月開始返4日，係到返工好似好冇保障咁

14000

Summay通常寫咩？

要知道好多時哩啲都係kind of scripted....kind of courtesy
女神對兵仔好多時都會好溫柔, 但唔等於想同佢一齊

當佢冇啦, 找住下份, 有就係bonus, 冇你都冇蝕時間
其實個flow 都係
hr screen
hr phone inv
hr &/ or line interview
line feedback + hr discussion
confirm candidate & offer details
拎HR 同dept head approval/ signature
出offer 俾cand
prepare documents like contract

inv 過就唔好apply 第份了

話明2 個星期
你阿媽追你拎家用, 你答佢, 你好忙, 2 星期後俾, 如果佢1 星期就黎問你

"仔 點jack 家用呢"

你除左覺得佢煩, 會唔會好appreciate 佢提你?

例如點解會想做HR？
>> u 個份part time 係, 咁岩我grad offer 有幾個, HR 個份個老細最好傾, 就入左行

最後決定做hr有冇掙扎過？始終自己唔係讀嗰啲嘢
>> 咁又冇喎, 我都係乞食19 soc sci 出身, 做自己讀既, 唔賣靈魂搵唔到食, 有諗過教書, 不過怕辛苦

你嗰陣有冇做過一啲嘢去準備自己行hr呢條路？
>> 冇, on on 99 就入左行

做hr 點樣改變左你嘅人生？
>> 我覺得我惡左好多, 不過都同時Caring 左, 同埋我都覺得幾岩我, 最大既改變係錢多左

有冇一啲求職者令你印象超深刻？
>> 太多了, 你要好定壞既超深刻

email 找返佢啦, 你係到估都唔會知架嘛~

係, 問佢拎返Contract , 過哂了, 你有奴工假的

14-15

career aspiration~ 少少吹水job competencies

specialist/ generalist, bp, coe?

NGO怪唔知
冇其他先好諗佢啦, 因為Career path-wise 真係唔好理想

thanks方丈

其實我都覺得奇怪 個人title仲要係people director 又search到呢個人同個公司 所以先比cv佢

唉就算真係保險佬最多都係呃我個cv姐已經好多保險同it agent想用我搵食

你好方丈，依家fg搵工難唔難
想做物管但係冇相關學歷同工作經驗
純粹想攞工作經驗考入政府
驚俾人問到口啞啞🙈

方丈。想問下。hr打電話請我。傾好晒幾時返工。
但因為佢話疫情問題上唔到公司簽約。所以會用email形式俾我。叫我填agree就得。但因為等咗成個星期都未email俾我。我使唔使打去問吓佢？
同埋email形式係咪都同正常簽名嘅合約一樣？
一樣有等同嘅合約力？
sorry for1999

方丈。想問下通常銀行HR 如果我有份租約業主唔肯打厘印可唔可以照當扣稅? 得租約正本可唔可以?

好壞都嚟一個

想問下方丈，點解有工隔左一個月先叫人去interview。
仲問我記唔記得有Apply過

方丈話： 同一個家庭有兩個靚女，一個家姐 一個細妹。你兩個都岩。咁你唸下了。你同細妹表白左，會唔會再同家姐表白。

方丈大人 我今年year 3 份cv無寫gpa因為太低 其他都正正常常（我自己覺得） send咗差唔多60份出去搵summer intern都無回音 依家好迷惘 介唔介意幫我睇下有咩問題

其實而家仲駛唔駛寫cover letter?

假設online apply. attachments upload 個到又好似冇特登叫你寫

想問下in完send ng send thank you email 好？
如果有interviewer 個email 就無問題啦，但如果冇呢？得hr個email address from interview confirmation email
如果interview 完問佢攞張卡片會唔會好怪？

想問下做完online assessment之後
夜晚10點幾收到email話唔會progress個job application
咁send個email比hr叫佢比機會我做多次會唔會好煩?
同埋見到同一間公司第2間office有同一個post請緊
fail左一次其實仲可唔可以apply多一次?

方丈點睇headhunt前景
marketing skill會唔會有幫助入行？同埋有冇聽過knight recruitment呢間agent 見佢好似成日開job ad請人

唔progress姐係你fail咗個test 如果個個都話要多次機會咁有排都請唔到人 同埋呢間公司有冇話個test record會keep幾耐？之前in過幾間個test record都會keep 6-24個月 如果會keep嘅可能公司內部都會用返同一個record做考慮

與其再apply不如一邊apply過第間公司一邊做多啲test paper練習下

想問下你返緊學 搵intern 點會唔睇你gpa

方丈!!!!
簽約有咩要注意

對方email我問我得唔得閒傾電話
係咪想請我了
電話會傾D咩?
我要諗定先

方丈，想問吓入職個時HR想影印張身分證，入職者有冇權唔比佢影？今日interview 個hr問我，我唔識，佢串我話我basic knowledge 都冇喎

如果表面上係自己走人，但係事實上係上司兜走我

咁HR 問起點解走點答先好

果陣hr打來叫我一兩日內做左佢
感覺上佢都要人
小弟fg 有半年related experience既intern
同半年part time same industry既intern
唔想比份online assessment filter走
aggressive少少hr會唔會欣賞我

應該咁講 公司set個test作為請人嘅第一道閘 你連第一關都過唔到點說服人地比機會你要請你？再講intern經驗 我諗今時今日應該好多人都有 甚至比你多嘅好嘅都大把 所以巴打都係send多幾份cv apply其他工喇 真係好想入呢間公司嘅話好好裝備自己等佢下一輪recruitment喇～

利申：fd做大公司hram 呢啲係佢喺我之前test fail咗嘅建議

岩阿個人覺得過唔到test 不如sd過其他工/過一排淡左先再sd過
就算做test過到都未必會請何況過唔到

但係幾個月/一年後你心態同個價又唔同左
我就係咁 幾個月後我再sd過 但係出個價只求打和 hr應該都覺得高

第一份唔洗
物管好少會當clerical 的

唔係好差, 而係team 細要乜都做
可以的, 反正你冇更好, 但make sure title 要岩

好少啦, 自己人怕尷尬嘛

麻煩方丈
咁如果遲下轉ADMIN/其實文職工作係咪人工上即係要重新黎過

難啦梗係, 市道唔好
你覺得你有咩叻, 同埋岩做物管? 你知唔知物管係做乜?

打返去啦
開工個日拎返真contract, 但係同時keep 住找, 聽上去太穩陣

有機會會話唔得, 但睇佢check 得緊唔緊

咁黎一個mix 架啦

我有請過名店store manager, 一人看2 間大店 (北京), 下一步就係asst area manager 咁上下明日之星位

結果見到個真係好靚仔, grooming, 身型 (講緊係明星level) , 品牌DNA, 數, 摔數能力, 語文都好好好好好好好, 有其他大牌exp, recommendation, 仲要有overseas working exp plus interview 個陣都已經好sell 到我買左佢哩個Candidate

想請佢, 點知, 佢啲exp 係真, 啲大牌真係有請過哩個人, 亦都做得好好, 但原來.........

佢成個人係假的, 身份証都係假的.

即係好多MNC 大brand 都俾佢呃過

二手工姐

又幾似我
.不過in this case係因為見過即係有印象, 如果岩, 就做左internal referral 啦

facebook Dm 我啦, 不過我比較慢, 4-5日到先回到, 而家回到星期六入個啲

embed入 email 內文就得了

會怪, 係to HR email mention 一句都多謝埋就得

應該係auto reply 你唔夠分直接reject, 生命冇take 2 的

1. 即係sales
2. 有少少, sales skills 重要的
3. 冇用過哩間

假設BNO 平權後，跟香港contract,，出香港人工，但係work from home 模式，個人stay 係英國，有無得諗？交稅交邊邊？

1. 唔急問等星期一有片講呢~
2. 似係想傾真啲terms 多啲, 比如錢, benefit

WH 唔算係空白, 因為你出左去, 做左咩work~?

只要係講明for recruitment process only, 會定期destroy, 僱主可以問的
我公司legal 冇話唔得 我就當得

candidate 當然可以reject, 但同時公司都有權唔proceed 個application without all data it needs

屋企有事, 公司生意唔好都得

唔會, 因為衰左死lur 仲衰

catch me if you can
好難搞得到, 但係好多而家都會有restrictive covenant

咁要看你係用咩身份be employed
HK *** residence 就交香港tax
當自己係英國人拎work visa 做野又係第個expat 玩法

飲食業招聘日就咁著出街衫就得啦係咪

方丈，個hr話我咁都唔識，仲話係讀hr，有d羞家喎。你覺得佢咁樣講野有冇問題？如果佢打嚟叫我second in，我可唔可以話我覺得我唔適合你份工啦，我prefer想同識respect人既人共事。

星期五簽
可唔可以講小小先

我今個月16號遞信，本身公司一個月通知，但我推遲咗last day到下個月28號
但今個星期初大概22號公司話加人工，而佢話我已經請辭，所以無得加
想請問有無得同HR bargain

fg
interview時問我幾時返得
我話6/7
佢打咗畀我傾條件畀offer(冇講幾時返工) 我口頭都話ok
但我而家又想休多個星期
點同佢講好

2日了都仲未收到
我想問點解需要搞咁耐?
平時約interview都係phone完無耐就有email
offer背後有咩程序要搞咁耐都未肯出email?

今日收到2個offer 有個係做secretary 13.5k
地點同公司都幾好都有d想take 星期五前要覆
但最想做個份下星期一先in 有冇辦法拖遲啲先覆

即係點啊
黑工啊？

COE同BP好似
有咩分別啊？

做reference 姐

其實冇講實
我first interview時話想要2個星期consider個offer同interview其他公司
如果用嗰日嚟計就係下星期一
但如果用佢派offer畀我嗰日計 姐係今日
又唔夠2個星期
咁佢今日派offer時又冇講實幾時返
工作性質又唔係urgent要人
咁我咪諗住negotiable
只係想搵個禮貌講法

除非你擺屋企人上枱
話陪佢睇醫生+睇住佢

我剩係諗到呢個原因

佢真係好唔respect wor ，無啦啦話我要覺得羞家喎係咪有病架佢

咁佢唔respectful唔代表你都要係咁對佢
山水有相逢啊

你講左咪=免費教精佢？

照take
番工日子遲d

到時有offer再reject

喂呢d咁簡單唔好乜都問樓豬啦

想問下係咪有d大公司有policy係一年內唔比人再報同一個職位？因為我好想入某幾間公司，幾個月前有報過但冇interview,咁我可唔可以再apply?定係要等一年後？
其實其中一間一年前有interview機會，但我有其他offer就decline左係咪因為經濟差就冇得in?

咁你就答唔岩方向了

唔係你中意, 人地就要俾錢請你去做你中意既野, 所以你可以答, 你能力, 你性格長處點解咁岩做CS 咁

仲有就係物管做既野, 你有冇啲野可以拉到去你做過既其他工 e.g. meet deadline/ 執生咁~?

係, 最好俾返條領啦, polo shirt > tee

有病, 咁講野, 如果係我Team 有人咁講就炒得, 我個Employer branding 仲洗要既
你咁答唔係唔得, 但係我會prefer 靜靜雞多啲, e.g. 開公司名同人名唱佢, 去佢公司public page 問下佢地係唔係咁etc

salary, probation period, annual review, restrictive covenant, title, working location

depends on 你咩U , 同埋DSE grade
如果你3U, DSE 5**, 咁唔寫都得, 因為用英文傾2 句都知你得
但係如果你係用IELTS 洗底, 7 或以上都可以

冇, 因為Resign staff 乜都冇是正常的

問實佢邊日返工, 可唔可以改多一星期, 但我Recommend 你唔好, 因為而家junior post好多人爭

因為放假前好多野做~
唔係好多野要搞, 但係你口頭都Accept 左, 出email recap 就唔會係佢priority 姐

reply 左要先, 但星期五Reply, 都7/2 先返工咁咪可以等埋

係人地話佢羞家先嘛
人地係rude tim 了, 唔只blunt

我唔知佢個人係咩人, 身份証係假既, 即係佢話自己叫 777, 但其實都唔知係咪, 咁學歷個啲, 係會唔知係唔係佢黎, 都唔知係邊到買個身份返黎頂左人地條命咁, 好恐怖

果然係強國

梗係唔同~
COE 係dup石仔, BP係睇盤

呢個世界好細
到時佢做你老細就仆街
你都知hr好撚小器

yes , esp 佢等人用

唔洗的, 單純話私人原因就好, 有野做就得
但係其實都仲有成星期抖, 仲要再多一星期?

我好嬲啊方丈佢最後仲要問我有冇mean親我。之後仲要不停係我解釋緊既時候打斷我講野我訓醒都仲未嬲完啊去公司public page問吓都幾正我想同時又咁答，又唱佢平時我都好好脾氣，但今次真嬲

唔記得8 定8.5, 好似8.5
但我覺得寫埋滿分好傻

咁luxurious 既煩惱, 多多都要
如果行業岩啲, 2 會好啲, 同埋可以吹就digital mkt
但係要stability 就1

係, 因為唔會relevant

所以我會事後唱

我估佢都知既, 但係想多啲人俾信心佢

你係嬲都唔可以直接屌佢disrespectful
因為佢而家係操控緊你的job offer

anonymous send email to HQ 投訴佢就得

哩啲係marginal , 好多都會話Waive 你個2 日

但個問題係我唔想/唔會take喱個offer我唔會委屈自己

唔會有咁既policy , 但好少會有咁而成功, 因為大公司尤其係, 會有ATS
applicant tracking system, 你入過reject 左會有record, 時間咁短, 你個人又冇唔同, (e.g. master grad, e.g. e.g. master grad, e.g. 有份好relevant 既exp ) 唔會因為過左幾個月, 你就突然適合

你同女神表白左, 佢一年前有同你date 左次, 之後GG 左你, 你一年後, 你都係同一個你, 李超人未認返你做私生子, 你又冇整容, 點解無啦啦今次會輪到你?

冇問題, 你係一件product, 你自賣自身, 講價姐

之後唱係最好, 又匿名, kind of

開名啦

會啊, 講啲自學野, 同埋講搵工, 話Tourism 真係好搵唔到

都係嗰句啦 山水有相逢
佢咁小器你頂撞佢 佢唱番你轉頭都仲得

所以你背後捅佢一刀 投訴佢

想俾人知佢有幾叻

如果我依家係空白一年既19 grad
係咪做左呢份先會好啲？
填一填個空白期

知道我決定咁大家講咁做！

Ok 決定背後捅

咁算啦1星期算
主要係見d fd有offer但唔使咁早返

Interview最後俾人講有咩地方不足，要多下苦功
係咪即係收得皮

可能佢睇好你潛質呢

我估應該都收皮
佢話我作品有啲少(有的話可以e俾佢)
另外有方面要多下苦功

你有一星期抖咪好囉
我直頭係工接工

話說前排喺Facebook PM完方丈
你叫我整幾份CV針對唔同行業 先漁翁撒網搵工
我已經將extra-curriculum activities改細篇幅
但問題係employment history基本上都唔知點改到可以target到每個行業
重點profile / professional summery完全唔識打
坊間好多sample都係喺嗰行返咗一段時間
完全fit唔到我grad咗成年仲係冇方向嘅case

Btw 呢排都有幾個interview
我開始知道自己有咩問題
完全表現唔到佢哋想請嘅quality 加上又好驚
我諗我再要更努力準備自己

點解會發現到background check佢？

我呢排send左啲Cv出去，都係搵返同一行
行頭唔算大，大公司都係得個幾間
如果interview問我有冇send cv去其他公司
同埋點解揀佢地公司之類
可以點樣答先夠大體？

唔該方丈

我想問吓stress test會唔會係咁test人？

你好方丈，我係year 3 finance學生, 搵咗接近一年實習, 都仲係好困難, 可以PM你俾你睇吓我份cv嗎?

Thank you

上個cm覆錯左

我個分都叫唔錯, 但係我都唔會寫埋

其實你最想係做咩? 點解入唔到, 你咩qualification?
因為亂Take 之後仲難轉

1 其實似做助護

搵工搵成點？仲有見邊間？擺佢公司第幾之類 我應唔應該如實答佢都有幾間in緊？
>>>>

係, 如果唔會令你加多左好多人工, 就唔好講好過

C&B manager 問你啲TA 野做乜鬼...

有得早返就梗係早返,,, 而家時勢, 唔怕公司彈弓手麼...

答左啊, polo > tee

都係, 但係佢都幾好, 話埋俾你知

真係幾好人, 但係唔好E 俾佢好啲, 始終係你既intellectual property

有offer 仲想點

知道我個隱世channel , 敬你一杯

其實佢地哩啲都係Standard 問題問你幾時得, 同你對人工
唔好overthink 咁多, 佢一日未出offer 都找下份

多謝你再問我呢~

你係岩既, 工既hist 冇得改, 但係工既內容個Focus 可以唔同.
比如你做過 part time retail sales
>> 你想做返frontline sales, CS, job duties 可以放你CS 既野, 點對客, on floor 點做野
>> 你想做retail ops 就可以寫你點幫手做inventory, 幫shop manager 做咩文書野, logistics 野
同一份工, 個方向都已經唔同左~

你開始有interview 就好了, 因為你俾人問, 答得唔好, 衰左唔緊要, 冇人話見工一定要有offer, esp when 你而家咁lost

最少人地問你個陣, 你會知多左哩個行業/ 哩個function 要咩人, 要你做咩, 你就可以by elimination 咁唔再找自己唔中意/ 做唔黎既工

係, 同埋大陸身份証number 係有好多資料的, 認真對返, 佢15 歲就要出黎做野先可以做到佢講既咁多份, 唔係好make sense, 之後再問就知出事

可以答有, 但係application status 唔洗答, 同埋佢地係你首選

老人家唔用呢可能

唔會, 因為stress test 我可以問題搞問題完全唔准諗即刻答
可以係Scenario question 追住咬
但係!!! 我地咁Aggressive 之後係要話返俾個Cand 知,
"唔好意思, 因為份工既要求係臨場Stress blah blah blah, 所以頭先追問得好緊要, 希望唔會令你覺得太難受, 我地平時正常communication 唔是咁的, sorry sorry "

方丈回到邊日？

有啲urgent 份工就deadline

香港有冇法例冷靜期如果合約無mention?

做哩間不如做誠哥個間

佢打得俾你, 都見左你profile 架啦, 佢唔知你之前個啲Relevance 唔高架咩

咁講野有意思咩

可以啊, 慢姐, 我要4 日左右先改到

england 會好少少
但係哩2 間都可以

1
因為有可能長part, 同埋, 而家仲去aviation?!

方仗唔答我野

想入HA 一定係1
我自己麻麻地Sales , 因為我冇哩個talent... 同埋我淆冇數

過7 就寫得啦, 年份唔怕的
而家看先

係啊, 同一個道理, 有啲U full GPA 係4.3
你寫3.8 人地覺得你好勁, 點解要開埋自己 3.8/4.3

不如俾糧單

星期一, 一陣食完早餐就再回
今日老人家我放假

你指簽左反口會唔會有冷靜期?

? 唔會啊, 我個個都有回的

即係我client想我轉入佢公司 但我合約無寫有penalty,會唔會default有法例限制

明白了, 哩個係冷河期啊

冇的, 合約本身冇就冇

就算係, 都係你client 同你公司個份service contract 會阻佢solicit 你公司啲人, e.g. 你

但係liability 不在你, 唔怕的, 但當然, 靜靜雞贏, 低調啲好

方丈我想問下依家份工簽約時有non competition clause(6個月), 如果我轉工時公司想執行既話，佢地係咪一定要出番6個月既糧我？

諗多左, 係唔會的

想問大假問題
有10日AL,但第一年冇得用,要做夠1年先擁有個10日
公司可唔可以咁做㗎

咁真係慘，咁點樣define 我唔可以做邊類型既公司？例如我係startup 到做sales 咁我係咪唔可以再做sales定係唔可以係第間start up到做？

唔該晒方丈
我星期二問 但星期三promt 左下 所以可能係chatbox彈咗上去啲

in完打番去次次都唔通

HR係咪有習慣用一部"假電話"打出比candidate

方丈，想問下expected salary寫左25K
最後俾左23K offer，想negotiate 24K既話可能性大唔大，同埋應該點講？

我搵admin搵左好耐冇回音
F and b admin嗰類都ok
同埋想學下手藝，但又冇儲蓄，唯有take左呢份offer養自己先

I mean 佢一年前有叫我去interview(經agent約），但我個時已經有其他offer所以我冇去到interview, 咁樣都算係佢reject過我？

另幫朋友問，佢係A Firm做左半年，上年11月俾人炒左。岩岩6月頭係間細少少既 B firm到搵到工，但AB兩份工係完全唔同field，而B firm亦都唔係佢心頭好，咁CV應唔應該落B firm？定係如果佢想轉行既話AB Firm都唔應該落CV，當係Fresh grad咁apply？因為驚個底太花

Thx
呢個問題我唸左好耐
本身唸住照講俾下一間公司知
但我無理由佢地講話轉左位，新果個上司好惡頂
日鬧夜鬧、係唔係都鬧
如果遇到咁既情況quit
都唔知點解釋俾下一間公司知

我得個tourism TOP UP DEGREE

咁撚惡

屌 exactly the same
佢星期二打黎問我星期三得唔得
我話唔得 佢話睇下約唔約到星期五再打俾我
結果星期三11點打黎我miss咗
晏晝打返去已經打唔通
星期四又放假
啱啱打兩次又唔通
屌咩
我係咪被放棄

Halo方丈
想問做咗一年contract assistant 位
轉perm可以爭取轉title嗎
未必fight到加人工
謝謝

好，明白！多謝方丈解答，聽完你講之後就釋懷咗d，知道唔係自己既問題

如果我唔記得咗寫expected salary係Cover letter
好唔好sd多次

已經sd多次
因為網上apply
唉已經check咗幾次咁都漏

請問如果係send email去send cv既話 email入面應該寫啲咩

下星期一返工了
感謝方丈
又靚女把聲又好聽

Hi方丈 點睇男性係hr呢行既發展
自己u都係讀hr 岩岩fg依家做緊hra

多唔多用linkedin揾人？揾得通常有興趣？

可以, 跟法例100% 合法, 但係而家好少公司會去到咁刻薄

多數係同行, 唔係係start up 都唔得, 要看佢個句野, 同埋有時set 得唔好, 會Set 左都enforce 都唔到

肯定會, 有冇hints of your name~?

梗係chur, 但係2 係未來1-2 年都唔會太好, CPA Firm 多路啲...

唔係, 但係有時會係main line 出, 咁就會打唔返

其實企硬唔Take 就已經係
你可以話你bottomline 係24, 低過就唔好意思了, 但前提係你唔係真係好等哩份工
如果冇bargaining power, 就R probation review 啦

你咩qualification?

咁就唔算了
再Apply 啦~

想轉都寫A, 空白一年仲難講
如果B 都唔會做, 就唔寫B, keep searching

咁我係咪都照搵左工先，到時間公司要enforce先算？

其實你又諗多左, 新個位都唔係你想做既野, 佢冇budget 調左你, 你係因為 工作function V.S. Career path 唔compatible quit, so legit

part time admin 個啲, Temp 個D 有冇apply~?

可以, 聯絡到人先算

真係得的, 係香港, 法律面前, 工人含忍的

exact7ly
我地唔會怪你, 因為你入公司個陣係想做A, 佢要轉你做B, 所以唔係performance issue

有email 嗎

傻豬黎
梗係2 個都R, 但係預佢唔會俾你
同埋前提係, 你表現都幾好, 老細都ok 你

方丈，佢頭先竟然打嚟叫我去second in..其實佢想點？又話我羞家又話我廢，轉個頭又叫我second in..?佢諗緊咩

唔是你錯, 就算係你唔知, 我地正常都係笑笑帶過就算, 有時間個日會答返俾你知, 因為都係結個善緣

我地算啲乜, 憑乜去話你, 我地只係代表公司同你傾計, 看看你知唔知啲野, 唔知又唔係罪.

我做左咁多年HR 都好多野唔識, 要做既係打完場, 而唔係笑9 你唔識. 仲要唔可以令你太尷尬, 否則你可能之後個啲都會答唔到, 咁就唔係一個好既assessment , 因為其中一條而miss 左個可能好好既cand

其實下次唔洗的, 因為冇咩人看Cover letter

cover letter embed 入去

佢都話明下個星期, 咪最多下星期
但係你唔好等佢, keep 住找, 因為咁聽你講, 哩份其實都唔多ideal

我真係恭喜你~~
梗係, 我心黃梗係人美

冇以前咁少了, 我都請過6 個仔仔

都係fishing , 搵左都要見岩先得

方丈 其實經email apply 定jobsdb會好啲架？ 如果經email 我啲transcripts, cv 唔combined成一個檔 就咁send係得唔得架？ 利申建築個行

梗係, 因為有好多conditions and restrictions

如果係under 佢就算數啦, 第條team 就去

冇分別的, 你啲attachment 都係見你個陣先立2 眼

即CV決定一切？？

多謝方丈解答

95%~

唔洗客氣, 你岩用就好

但都要看你part time 既relevance, 如果intern 好好多, 咁就梗係intern 行先

last day, 想問下啲人send farewell信係點樣send俾所有人?
我見佢地個recipient係吉既, 係咪留空就會send俾所有人?

冇受過訓係咁上下

愛你方丈

點解要俾咁多人? 俾自己team / 打開交道的就夠, 全BCC

因為我見其他人(包括唔熟) 都係咁樣. 同埋我自己有好多街外客要留個contact...

唔多ideal即係你覺得呢份工唔係咁好做？

佢覺得做hr 呢啲嘢係基本知識
old seafood mode

其實如果in assistant project coordinator 落地盤既工 interview著普通恤衫 出街啲牛仔褲 好冇架？？ 因為grad din條褲唔再岩著

因為佢指明要寫
所以先sd多次
同埋想問問如果salary寫太高會唔見？
抑或照見，啱的話佢會壓價？
我有睇你段片
但因為我都唔太清楚市價
就按自己需要去定，無特別去set高啲等佢壓

心黃人美極

都有,不過冇回音,我CV可能真係太差,執到盡
若果我做住搵會唔會都可以?
麻煩方丈

您好方丈，我16號in左份intern，2/7係開工日期，但interview吾記得左問幾耐通知，但到今日仲未有電話，好吾好星期一打電話或send email問hr係咪出哂offer？thanks

咁就知幾多放幾多~

可能已摺

我指你聽上去唔似中意咁

問下佢啲system 野, linkedin 野, 咪一樣會唔識
啲auntie...

買啦!!!!!!!!!!!!!!!!

太高會唔見多, 啲junior 位, unless 你CV 好中好中

美極正, 用黎點肥婆

個腦生左係屎忽度

做住找都得~
你不如俾我看看CV 啦

我畀左啦..
執左一次了,我學歷差,返過既工好少
所以真係難搵
麻煩晒

太令人失望了

咁係正常, 多數都要做下1 on 1

會, 因為真係太低, R 下probation review 啦
但係生計問題, 同埋空白咁耐都唔係路, 只好Take 住先

星期一打啦, 不過我估冇居多, 都咁晏了

咁真係冇法, part time 都找啦

多謝方丈建議
呢排都係咁apply

方丈你好 請問FG 傳媒工 expected salary寫幾多好？感謝

方丈漏咗答我

方丈
想問下in完一個星期無消息
然後係jobsdb見佢重新po過 咁係咪即係玩完啦？🥺

想知可以fb dm你

方丈
想問關於background check
有份五六年前做過u記嘅part time sales, 離職無reference letter
宜家做background check嘅第三方公司同我都聯絡唔倒嗰間公司嘅hr, 但宜家請左我嗰間公司都係要求我要封reference letter
已經confirm左過兩個禮拜開始翻工
想問到最後如果都係無reference letter會點？
唔該晒

好的唔該曬

方丈 fg想問下background check係offer前定後做
佢email wording冇講話有offer 但叫我authorise做ref check同拎transcript
問過2round interview feedback positive
但會唔會因為我gpa低 out of expectation 而唔俾offer

offer後onboard前

真係唔會多, 除非係紅媒
14-15

如果好想做HR 又冇其他就去啦

會, 因為更加唔relevant, 但係你冇得選

係, 找下份啦

來來

有冇糧單

可以唔同意, 話佢變相termination, 但會冇左份工

offer 之後, 返工之前

但佢wording係provide the below documents for us to move on to the next stage 佢冇講清楚有冇offer/temp offer 有啲confuse

Hello 方丈豬
我嚟緊準備見工啦好緊張...計埋bonus我人工大慨19k(2年經驗) 其實做得麻麻地開心，打算平手都走。
正常hr約得人見工其實係咪覺得你個range 啱心水先見？
唔想平手再比佢壓，係咪企硬都叫合理？利申返先，都叫轉半個行

呢個時期15會唔會算開得高

Hr /agent有時問有冇見緊其他工/手上有冇offer,其他想知啲咩？應該要點答

有 但比左糧單都係要求份referee letter

高你1k 勉強都算有做少少marketing嘅嘢 同事叫我要習慣ot 真係心諗

pmed

方丈個yt channel

冇 一直都係電話聯絡
因為係grp in 今日in唔到應該就冇得再安排

想問3D Artist fg價太概係幾多
即係做Modeling Animation

上市大公司 一星期都無係咪無

如果做ref check 會唔會因為要做所以會遲

因為我take左1st offer拖左一個禮拜
但下星期一要簽約+onboard

點知另一間今日call back話2nd round interview positive feedback procee 左我個application去next stage
所以依家都幾1516下
我預計2nd offer ref check完應該下星期五會派offer 我會take 個offer 但新工返一個禮拜就quit好唔好意思
唔該方丈

填完表冇下文，好唔好打電話問下，如果我想問應該點開頭

想問如果份工係叫clerk (sales and marketing)
對遲啲轉工搵要有marketing經驗既工有冇幫助

marketing
ot是常識

人工咁撚低都ot是常識

即係佢地想check 左先, 係冇俾過任何offer你, 都要俾佢Check 的
GPA 冇咁大影響的, 反正都呃唔到
俾哂啲intern reference 先

行業, 我自己啲妹妹就18.5-20
出面價 15-18 左右

其他工就唔會, 但係journal 會

打返去U 記HR 拎

做夠時間就走, 但係marketing OT 係常態係真既

你性格能力有咩岩以上既工作~?

咁又冇喎, 如果有得揀啊... 我諗我會去考consulting/ 考CP

感謝你知道我有個Channel

找下份啦~ 冇法, 有時我地都係咁miss 左打唔到俾個Cand 就只好由得佢

看你有冇識人, 14-17 都有, 我唔係好識, 但係animation designer 價係咁下下, agency / production house 又會再低DD

間間時間唔同, 唔關事
你唔好等啦, 找下份啦
做ref check 都會打俾你, 講左你知先, 找下份啦

唔怕的, 做最好個份
人客花心水流柴, 我地明的

見到了

唔好, 因為唔係見完冇下文
交左表冇即係冇

加油啊~ 會有的, 最少唔係空白了

還好, 但真係marketing 中最底層既下一層咁上下

係, 因為個Function 係咁

Thank you 方丈 希望我快d搵到其他

想問下關於mpf
而家番新工，私人公司
實收人工正常應該係合約上既人工*0.95
但而家呢份冇*.95,我拎100%
唔多明點解

唔該晒方丈姐姐

marketing行情係要OT架喎

marketing clerk好少聽
最低都marketing assistant

頭60日好似唔洗供mpf

想問 cv寫個expected salary 寫小左
到去interview 果陣填申請表 果陣兜唔兜得返？

就係U記HR無email無電話完全聯絡唔倒所以想知如果之後真係攞唔倒reference letter公司會由佢定係點

唔該哂方丈

回左你了

休息日係冇糧就冇得追了

簽左先resign, 仲有幾日~

因為頭2 個月, 員工未洗供住

所以係最低-1

正解~

可以的, 但佢可能會問, 你話諗過之後confirm 哩個數就得了

會由佢, 拖得就拖

係~ 打返去啦星期一

你好~
話明最少7.5hrs, 即係8 都得
如果改hrs 正常呢, 會有份Addendum, 但係如果全公司都ok, 佢份memo 都可以做proof

你個份都OK 的, 但係右手個column 改哂佢啦~

面些最後問你有咩問 冇野好照嘅話 有咩1百搭野問

但合約剩係寫法定假期同公眾假期無，無講過休息日無，口頭都無講

呢個我都想問

真係大打雜

唔該方丈

想問埋expected salary 使唔使講埋current salary? 定直接謂expected salary range $20000- $22000?

另外如果而家份工要2個月通知, availability 照寫2 month notice，HR會唔會直接篩走？可唔可以填1 month notice，到時真係唔得先賠錢走人

代答#1
唔洗講current salary

方丈方丈 其實immediate available 係咪機會大d

但係我第二個月糧扣左

你見到個夢寐而求 好完美的女神 佢話2個月後先嫁俾你
就算2個月/3個月 你老西都等

係美極暗瘡肥婆嘅 即刻話可以嫁人
你都未必肯要啦
大把佳麗揀

咁請問幾耐之後就算call都可以當後備

方丈方丈 第一次黎問野
想問下19 soc sci畢業，想試下做marketing
但pt同intern都無做過相關嘅，自己個科又唔關事
career aspiration可以點寫？

咁講啦, 你地冇quit / 開佢波 就已經等於 行動上say yes

其實你做咁短就走, 人地都好麻煩了, 你都未過proba, 追唔係完全唔得, 但都幾harsh, 你去奴工處追, 都可以搞到啲麻煩俾公司, 但問題係, 追到機會都係50/50, 真係要咁?

可以改, 話佢知你改左主意就得( 如果佢問)

係啊, 因為clerk 真係唔係一個太理想既title

大公司clerk title 好啲定細公司叫officer 好啲？

你做咁短時間麻煩到人仲要追人兩日糧

幾舊水就算啦 當compensate比人哋的麻煩

marketing的話 clerk真係好差的title

btw人工差幾多

1. no need current
2. 唔好開range
3. 如果你份工正常係2 個月, 行情係咁, 人地會等

唔會, 因為正常請人都預左一個月左右, 請management 會預到2 - 3 個月

入職計60 日

我唔係marketing,搭單問下我個行啲台灣公司都係鐘意用clerk呢個title

講得都岩, 但我諗其實會係

人人排期結婚都要一個月, 好日個日就更加要早啲Book,
有得早, 你哩pair couple 都會要, 但係如果個日唔岩你/ 如果要等, 其實你都唔反感

唔會啦, 單純係佢點Close conversation only

唔係好明你問題

你好, 多謝支持~
你有冇啲咩性格長處, 同埋有咩project 做過係有少少關事, 比如research

睇埋人工福利
同埋公司大既有幾大, 細既有幾細

clerk 17k + 20AL

v.s.

asst 13k + 10 AL

都係Clerk 冇咁好, 但係人工ok / 行業好對/ function好對就go ahead la

咁clerk 都

marketing clerk有冇咁好pay啊
17k +20AL

梗冇啦, 意思係都看埋人工姐

長榮？

姐係當只係上一個唔做 搵你做後備

唔係

另外想請教下 junior位入行唔識hris問題大唔大

Hi 方丈 我係今年fg 誤打誤撞之下有間it公司今個月請咗我返去做it 但我完全冇興趣&做到想quit。
我本身係讀hr同埋想搵hr related嘅工， 想問下我應該點樣騎牛搵馬法先最穩陣
（第2&3個月嘅probation要1個月前通知）

如果間公司有double pay, 咁喺expected monthly salary到洗唔洗寫返低d?

有時寧可再找, 同埋估唔到的, 因為請人大約2-3 星期, 人地hold offer 個時間係估唔到的, 比如3 月offer, 7 月返工, 可以hold 到6 月先Reject

唔怕, 好易學

如果錢係一個issue, 都係慢慢找, 找到先走, 係到做多陣先

屋企唔等開飯就早Quit 好啲

唔洗~

但假設我喺第2/3個月 收到offer 我應該賠錢走定係同嗰邊講我要1個月後先走

推推

想知通常由遞CV到收interview通知會係幾耐？
會唔會要一個月？

快則2-3日 慢則一星期
一個月通常已經screen out左

方丈 如果我真係好想係果間公司做咁應該要隔幾耐先再apply會比較好🥺🥺🥺

多數係當月, 間間公司唔同, 要Check with HR

俾人知你要一個月

你有工, 就企硬啦, 唔係Desperate 到不行, 都唔好平手走

OK 的, 看院校, 國力學院, dr degree 都冇用

employment period, title, salary, eligibility for rehire

2-3 星期

都有, 比如我都會記得啲人名/ ex 同事唔會請
公司都會有流傳啲咁既野, 但唔會有實體actual 一個 list

直到你本人既資歷有update

但應唔應該同人講我依家返緊份it ft

咁大假係幾時開始有
過左probation?

想請問一下如果七月返工三個月probation但係同時間咁唔好彩七月頭或者中又有第二間嘅interview咁我請假去見工其實冇問題㗎可？

求解答

想入行做hr 但係大學讀果科同hr完全唔關事，可以點入行

又係我
上星期三我收到offer
HR到今日都未覆實簽約時間
會唔會收番offer

要人等一個月就要啦

由第一日開始儲, 但由第一年零一日開始用

冇問題, 唔俾人知係見工就得

yes~

搵HR intern/ part time~

可以的, 叫佢出多次稅表俾你

看你目標, 如果係去外國做野, 咁就一定係UK master
但係如果留係香港, 就local

唔會咁快啦, 今日打去問啦

因為平手走, 你個人工而家算係first tier (先算) 個Advantage 就會冇左
你有工係手, be picky 搵到有人肯高啲啲, 5% 都好, 同埋title 都岩先走
同時係哩到又可以keep 住計經驗

我覺得有機會去做份俾人overwhelm 既工, 好過你冇野做冇野學
你努力左, 返得早收得晏, 只係其一, 但係你有冇systematically 看過自己做既野, 你係咪學野個方法出左事, prioritization 未做好?
我自己係個啲彈弓人, 你越重壓過黎, 我學得越快越好, 好Q masochist, 所以我一定係會encourage 你掙扎, 堅持架喎...

方丈你好，想問intern做政府定係私人firm好d(同埋各自有咩好/唔好)

Thx
即係求其搵個藉口請一日no pay leave都冇問題？

方丈 請問學生哥冇intern
暑假做啲咩會寫到入cv又唔太失禮

Thanks

介唔介意留個tg 問小小野

如果直接linkedin 覆佢人工係點會唔會好odd見個post冇出招聘

私人, 因為學野會多啲啲, 同埋出去搵工有用啲, 但對入政府, AEO 冇用
政府, 私人會唔特別recognize , 以上好處全無, 但係入返政府有用.

一定會問返, 因為咁好似把公司當係騎牛搵馬個隻牛, 出面唔開心又返黎

你女神同你拍拖飛左你, 出左去話有第個真愛, 一年唔到想回頭草, 你會唔會問, 你會唔會難啲同佢係返埋一齊?

感激，同埋之前係fb send過CV俾你睇，唔知你睇唔睇到

想問下如果interview果陣
見director
同埋佢有講明最快幾號有得返工
會唔會都fail

我可以好肯定話你知既係, demotion unless 你細公司去大公司, 否則都係污點, 好難拆得靚, 點諗都係你想避workload (就算係知你唔係, 但外人唔會信)

你有冇好認真咁同自己上司傾過, 你要加人工/ 升? 你而家個package其實係點?

打返去問啦~

part time~ 最好係clerical part time~

人工唔算低, 不要哭, 我是一個零

笑左哩個

有時真係做開野會miss, 因為冇Recep黎提個Cand 到左
所以約親哩啲我都要提我asst 提我

少少, 因為我好少用TG, 不如你FB~?

冇問題的, 問啦

咁要食黃店Celebrate

係, 但如果係公司名又好, 你又冇工, 人工又okay , 可以一戰

可以, 一日半日冇所謂

我看到星期五定六last message in

會, 因為都係Standard 問下

你搵返Ex 公司既咩位?

因為佢再加多句兩日內會覆你
公司同意既話

方丈姐姐cv睇到星期幾

已經叫左啦睇方丈既片都幫到唔少手

第一次問問題，多謝你咁熱心答問題！

我本身報左份工，見哂Line Managers, 傾過Package, 上星期五早上HR話仲等緊Approval

咁岩我之前報過同Group但另一個Brand做similar野既位，另一位HR(似係第二條Team)又叫我聽朝去In, 你覺得我有需要同兩位HR坦白嗎？兩位工都中意，請我就即走

另外Package我用Annual數去計有問題嗎？HR offer我Monthly salary只可以加3%, 但新公司有Guarantee 14個月，Annual計其實都加左20%~ 對於之後再轉工有影響嗎😖😖😖

Sorry問好多

想知interview通知email多定電話多？

Lm

咁我再push下 thx (A 字頭)

方丈，我想分享吓，上星期去2nd interview，筆試部份我完全唔識做，到夠鐘收卷時我仲膽粗粗問個H R兼未來上司叫佢教我點做。 我好肯定分卷零分。但今日竟然收到offer。

我自己中意的
不過想問下 啱啱上星期有日公眾假期
如果派offer係咪都會耐返啲？

因為平時佢打俾我都係第6日就打黎follow up
今日係第6日 不過中間少咗日working day
係咪聽日都冇消息先至打俾佢問？

Hello方丈 我係今年既fg 6月嗰陣上一份工既老細叫我翻翻去做part time 同時我又揾緊full time 咁我個cv寫唔寫呢份part time好 因為呢份part time都對我cv有幫助 但係暫時淨係做咗半個月 定係做耐啲先寫上去 但係唔寫既話又驚份cv好空

A公司開post招人見A職位，好啦見完、等夠一個星期冇回音，默認炒左
如果A公司再開post 但係招B職位，咁應該再send CV過去嗎

都係standard

我得閒會約你飲茶 VS

我有時間得閒, 真係會約你飲茶, 有間乜乜乜好食啊

Other Qualifications
Jun 2017 Ielts Score: 7
Dec 2016 XXXX Exam (Distinction)

星期五晚

有冇諗過找高一個位?

有interview 即係人工唔係出事位
細公司轉大, 有得加人工, demotion half rank 都可以
我覺得你答多少少唔只Team work, 而係做開one man band, 想知大公司well established d 既個套係點行, 想更正規, 想可以有人教到多啲
同埋仲有人工福利

你而家人工我覺得你同老細認真R 會有的, 因為係佢冇左你唔得
但係最理想係大公司平title 過

要對自己有自信, 你都question 自己, 人地更加怕你做唔掂

開dum~~
幫我個channel CSL 下啦咁

唔洗, 一個月就話姐, 一日冇人理的

我可以8 返俾佢知嗎

第一次答你問題，多謝你咁相信我去問問題！

1. 梗係唔講, 但係佢問到, 你就可以mention 下你地個邊都有見緊
2. 可以啦, 因為唔講錢, 你本身都中意新個邊, 都會架啦

電話

2 星期左右啦

推左會去隊尾的, 有時有啲朋友, 過2 日又pish pish, 我4 日左右答既意思係, 你last message in 後4 日

岩啊, 肯問會加分, 不過僅限於佢都open-minded

exact7ly

冇定幾多日要打的, 哩幾日多假, 慢就梗既

寫
因為係return offer

可以既, apply 下又冇犯法

奇怪, 問下佢幾時有得簽, 因為公司大哩啲錯唔應該犯

答客問新片到：簽約要注意啲咩？
短片連結：

新片到：簽約要注意啲咩？ + 星期一晚Youtube Live
短片連結：

直播連結：

方丈， 佢俾咗個Offer我， 但人工低我出個expected少少。我accept既話會接着而家份工last day工接工無縫落下，如果reject就失業狀態下繼續搵。 老實講呢份工對我唔算很吸引，但reject又怕呢個時勢難搵工，加上我幾等錢洗。 打算先accept工餘再繼續搵，你同意嗎？

好相信你呀岩岩HR出左第一份工既Offer俾我，即刻狗衝睇你新片睇簽約有咩要留意

不過HR今日先講Basic Salary原來有一舊叫Non-pentionable salary，果個月無Take No Pay Leave先拎到，第一次聽！Double Pay個數唔計佢，但MPF又計，我有無咩特別野要注意呢？

Btw方丈把聲好好聽

想知多啲競業條款

因為有啲行內好細
你走去第二度 有人會話返俾你舊公司啲同事聽喎

雖然係return offer 但係contract係簽under佢既子公司 咁cv使唔使寫番其實佢係之前做嗰間公司既子公司？

如果呢個都搵唔到呢

等我做中間人先

好啊
你pm覆我啊

accept
因為有工係手再搵, 一定心態上會輕鬆好多, 最多係人地等你耐啲啲, 但係而家哩個時勢, 冇公司怕等的

方丈 Expected Salary填得太低 點補救/改返高?

多謝你相信我呢~ 其實我都係用我經驗去同你傾計姐
你有得著, 可以更Well prep 就好了

後生而Title 高, 人工未跟得上既苦我明...我而家去見工, 我都係同啲大我最少3-5 年既人去爭

我interview 個陣都試過俾人質疑, 我咁既年紀, 憑咩去lead 咁多人, 去manage 一間公司, 覺得我唔夠經驗都有

答得多, 就會百毒不侵....氣場, 係逼出黎既, 自信都係

staff handbook 有都得

冇, 即係個少少係好似DB 咁

係啊, 但係都係小事, 好啊, 可以拍片, 我都幾熟哩一瓣 (唔知好定唔好事)

唔會, 一定要拎返啊

算啊, 咁就得了, 高左就唔怕, 因為升左, 如果出完去, 返去搵返exact7ly 之前個位就真係un拆able

唔係好明

咁做左咩都寫, starfucks 都寫, 好過冇

CV 低左定application form 都低左

CV冇寫
Application form 低左
未interview

Thank you方丈

即係雖然係幫舊公司做part time 但係因為某啲原因 contract係簽under佢既子公司 （佢同舊公司係唔同名） 但係做既duties係一模一樣 所以咁樣其他公司hr可能未必知道係return offer 因為唔同公司名

咁cv使唔使特登寫明我依家做緊part time嗰間公司其實就係舊公司既子公司 咁樣其他公司hr就知呢個係return offer

講到好長氣 唔知你咁樣明唔明

你好,方丈
想問下本身大學讀文科
但係本身有玩開programming
所以而家都做緊programming相關工作
理論上有左第一份工,之後轉工都冇咁睇學科?

我想問下 而家市道咁差 轉工既話expected salary +5/+10%會唔會易d有interview？

好 謝謝！ 你幫了我很多，我可以點幫你？

smart casual 姐係full suit

方丈，上星期四見左份工，zoom in外國果邊hr
佢話會問director 會唔會second in，好快會話我知
我問佢幾時，佢話下星期三左右
我知佢唔止in我一個因為傾到搭正果時佢就總結話題話有next interview
依家星期二啦，係米冇望？定係鬼佬做野係咁慢
我上返jobsdb同LinkedIn 見佢地自從星期四後冇再落過新廣告會唔會係揀緊我同另一個candidate

咁如果我今日晏晝打俾佢問會唔會太快？

有黨安法之後前景好唔明朗

方丈 我上個星期三Interview，Manager話過幾日會有消息。我琴日打咗電話問HR，HR話未有決定，答唔到我。我可唔可以今個星期四再打過去問？係咪太Chur？呢間係我嘅1st Priority，我想快啲知道結果。

方丈你好 我想請教下Hr 會傾向用邊個搵工網?
經jobsxx 報嘅好多都無view 過
JIJxx , CTgoodxxxx, LinkxxIn全部無回音咁濟
用咩網報關唔關事架？

係, 因為 Exp > Major

depends on 你而家人工有冇overpaid 的

得閒去法院聽下審, 送下車, 食下黃店, 聽日去行街

同埋得閒CLS 下我啲片

咁係line 仆街姐
未成事, 唔講得的

少少, 又唔係壓價, 應該係話, 見到有得升, 好路數, increment 算得20% 都去, 但明明market price 係25% 咁先算. 因為唔夠exp, 其中一個edge 就係平, 同埋potential.

結果係次次轉工都要開大啲口, 追返

但係我比同我同年資既HR, 都會係upper quartile, 都冇話蝕既, Choice 黎

所以話佢仆街, 係唔講得的

yes , 但拎定呔, 看佢公司啲人既打扮入返洗手間打都得

咁又唔係, 有啲Start up 真係Casual d

看佢點俾啦, 我估15

等聽日咪知, 冇下文就星期四打返去

會, 星期四啦

麻麻地, 但可以百屌成材的
個個後生都係咁, in general, 所以都要教下, after all 係我地唔professional, 請小朋友 > 請叻/ 好既人. 所以要食 " 要教仔" 哩個成本道理

一向都係, 亡港賤民黎咋我地係

係, 因為文化太唔同

當你係bank 做

Bank ABC (Secondment contract by Agency EFG) Dec 2017 - Present
XXX Officer

下星期啦, 追債咩

冇view 係因為唔洗Click 入去都會見到, 唔岩就唔Click

大部份都係用jobsdb 的

其實點先知自己個行市價係幾多，啲人工好似好唔透明。睇政府report?

Thanks 方丈! 我等到星期一再問啦

demotion如果title跌人工冇跌都會計係污點？

Hi 想問幾條問題
1. 簽約 backgrd check次序大概係點？
2. 如果簽左約遞左信 應唔應該擔心突發事件令轉唔到工？
3. 辭職嗰陣可唔可以留一線 有咩事食回頭草？

麻煩晒

撘單問埋 :

雖然呢間係大MNC，但呢排疫情好驚兩頭唔到岸，呢份打得好好哋又要再花時間再搵就仆街

想問方丈呢啲情況常唔常見

想問下報intern如果冇文職工作經驗
得以前暑假返過個幾月sales呀飲食業個啲
同搵既intern完全唔關事
寫定唔寫會好啲

啲後生唔㩒鬧架
利申：我都係

一國一制

除非係轉左dept囉
hr會諗 好人好者點解無啦啦跌左title

有兩個verbal offer
第一份in成完成個月先打黎問我仲有冇興趣，好似突然請得好急想我盡快返工，未出正式offer
第二份話有intention to bring onboard 但正式offer要等一個月
我心入面係想做第二份的，但驚拖住第一份佢地會收返個offer，第二份又最後出唔到offer比我有冇咩建議

轉工梗係有風險架啦

想問下辭職有咩要注意
已經睇左方丈個兩條片
頭頭尾尾搵左半年 終於有offer
知道要有拿兩封信
一封就工作證明啦 一封就推薦信啦
推薦信真係有d尷尬 因為我直屬上司本先係AM黎
佢走左就變左做 director 做我直屬上司
但其實同佢冇咩交流 都唔知點開口問好
想問點樣做比較好

同埋依家份新工係銀行 所以好似background check
都要嚴謹好多 要我工作證明 要48小時覆佢
所以我交左份contract比佢先 暫時未有問題
但個title 有唔同 想問下 我應該點做
同埋我遞信 係交比我直屬上司定HR?
我知一定要通知上司既 不過唔肯定係咪口頭通知
而文件就比HR 同埋個工作證明係咪要走個陣先比我

Apply 冇壞的, 但Accept 前要諗

其一啦
仲有好多Salary report, 但係要打折 , 因為好多都唔accurate
再加埋同學同輩survey

係的, 會計返錢
公司有申請, 同你有冇得拎係2 回事, 佢只要fill 返個headcount 就得, 而唔一定要用你Fill

係, 因為CV portray 唔到哩一樣
所以除非係細去大公司, 否則真係唔係幾好

公司唔理你意願 強制調你舖點算？

1. offer > 簽約(*) > 你resign > 佢打去 / email 做check > 簽約(*)
簽約放前定後就看公司Strict or not, 但多數放前都冇問題, 因為入面多數會有個Clause 係有satisfactory ref check result 先Confirm offer

2. ref check fail/ 公司freezed headcount

3. no way. 有冇得分手分一半, 留路如果女神只係玩9 你, 你就返去舊人身邊, 而舊人唔介意?

而家情況, 乜都常見~
只有希望好運
同埋有offer 都keep 住找, 搵定後路

寫, 好過冇

我係你, 我會有offer 先走, 約照簽.
有工找工 同 冇工找工 係2 個世界

百屌都係講下姐, 我啲屌, 屌完係大家都會笑, 抽水居多

方丈你好

下星期一有份b2b sales既工in
HR琴日打電話黎約
phone in左半個鐘到
HR講左公司係比到15k+comm
個comm rate同我宜家公司差不多
但生意額大好多
下星期一in果間係大公司黎

我原本呢份工做左一年半
底薪係17k+ comm

你覺得底薪有無機會R到同舊呢份一樣
頂還是大公司講左係咁多錢基本上都無得R

因為底薪先係固定薪金，comm唔係gurantee每個月都有，加上我係呢行都有一年半經驗，有客底，轉工反而減左2k好似好傻仔咁

國安大法好, 世界任拘捕

你而家有冇工?

睇下你岩唔岩用啦

你照問director, 加埋俾option 佢, draft 埋俾佢, 同你簽一簽, 我估唔會唔肯既

resign 就同上司in person 講左先, 同日信就email 俾上司, CC HR , bcc 自己

2 個方法
1. 看合約有冇講明自己邊間, 冇就冇得講, 因為合約講明得
2. 如果有講明, 就可以話公司改合約係變相解僱, 當佢炒你要佢賠錢
但都係打工仔傷過公司好多

你好
我覺得有, 因為大公司, 人工都係有range
depends on 你個行多唔多sales 同埋你interview 表現
line manager 覺得你好好, R 下2k 唔算太多太難R

可以的, 因為C&B 算係generalist 入面既鐵膽

我睇左啦已經 唔該哂方丈先
遞信唔係遞實體架原來

多謝方丈，咁我星期一會落足牙力

方丈
16號first in話要等second in
過咗半個月都冇通知係咪冇望了
Thanks

email有哂日期時間 冇得話唔收

好多時公司係合約講左可因應公司業務將你調遷

而家搵工係咪好難

我做software project 岩岩俾人完左約....

應該係話email 實體其實冇乜所謂

咁如果係，你做嘅時間咁短，就梗係唔好寫啦

應該係，不過如果你唔死心，咪打返去問下囉

或者扮冇收過，或者唔記得咗比HR

係架，有時連工作時間都可以改

唯有申請多啲，乜都啦

如果係IT, 已經好少少㗎啦喎

交完最好都send個email補一補

舊公司要3個月notice period
新公司話可以buyout 2 個月
係咪通常我要賠左俾舊公司先
之後返咗新工先俾返我

想問下，經agent報既工如果有interview,可唔可以同個agent索下料問下hints例如個line manager鍾意咩類型既candidate？或者係間公司個HR既style?定係有其他野可以問定？

想問其實TU report 個rating會唔會影響background check?

另外仲想問下關於reference check如果做過2份full time,第一份得HR出既工作證明，然後個HR manager仲要好似已經冇做，咁新公司點做reference check?另外而家公司（第二份工）既話，新公司如果比offer我，我應該比HR聯絡電話佢定係manager？（利申同manager關係一般），同埋佢會係簽約前定後做ref check?如果我而家公司講我壞話咁我個offer咪凍過水

有 所以先驚兩邊唔到岸

希望啦 今日開始冇野做 好難受
舊工司話8.31 前都繼續當我係果度員工

簽第一份
notice period 搞第二份

係, 同埋會有啲clause, 比如你三個月/ 半年/ 一年內走要refund 俾公司, 冇既就你執到, 佢on 居

冇, 除非你做得好好, 可以R probation review

100% 可以, 哩啲係少數佢地會幫到你既野, 但係佢地同個個經佢地去試既cand 都會講哩啲info

會, 唔可以太差

咩grade 先叫差？

唔需要講話有其他offer
你咁講間公司咪覺得你好唔尊重

直接話私人理由/適應唔到工作環境咪得

佢電話話開到我個價 但冇講幾時簽約 transcripts 個d乜都冇睇過

1. 佢會打過去而家仲係到做既HR, check 到你有係到做過, 唔係俾人炒, 人工同時工作時期, title 對就得

2. 同manager 唔岩, 就梗係俾HR~ HR 同你唔熟, 就自然少啲壞話可以講, 再者, 好多時就算簽左約先, 都會有一句, satisfactory ref check result 做offering condition, 冇得避的. 但正常都唔會講衰你, 最多唔答. 哩個時候, 你要看以下video~

咁答應第一份, 反正佢都要等你一個月, 簽左約就resign current 個份, 之後等到第二, 就係第一份返工前decline .

梗係啦, 身體有事個啲都得
你諗下你女朋友, 佢同你分手係因為自己問題, 定係第三者問題你會嬲啲?

快啲執CV 啊~~~啊~~~~啊~~~~~~~~~
send CV 啊~~~啊~~~~啊~~~~~~~~~

exact7ly
賤格姐, 但唔犯法

正常啊, line 等人用, 勁追HR 就會發生啲快手recruitment

比如破產嗰啲, 或者爭好多卡數, 因為仲要看埋職位, 但幾次遲交唔係問題

到時看都得, 因為合約多數會有一句, 冇satisfactory background check result 會收返offer

係第位絲打呢~ 不過我答既同佢Recommend 既好似

乜都Apply 啦
你搵工係人地挑揀你
你有幾個offer 係手先係到你挑揀人

係咪通常得banking會做tu background check?

樓豬 呢d case會唔會比人永久blacklist

仲有有時會有啲監管機構個啲都會

唔會的, 過一兩年就會唔記得, 好小事
不過遇著小器既咁黑仔就冇計

見完工臨走前 佢問我話「你xx經驗都好豐富，你之後會點改善xx的不足？」
似係想請定唔請

執左啦 send緊
5月有send過一輪但不大回音

仲未有消息打去冇人聽
其實點解做最後follow up call嗰個就係打電話約我interview嗰位hr?
個follow up call都傾咗成半個鐘
我以為通常約cand嗰個係小薯添

少有高質post
留名

似係正常問題黎, 冇indication

keep going 啦 因為個市咁, 大家都一齊食屎, 但係PR Event 個啲食2 舊, 你地IT 食一舊咋

within 2 weeks

我覺得入左行先, 所以可接受, 但唔好太短Contract e.g. 3 個月咁都ok

而家係咪好返d喇？

唔一定, 有時阿姐得閒會自己打都唔定

多謝支持

其實呢個星期多咗兩日假係咪真係咁影響進度？
我聽最後follow up call個hr 問我人工嘅時候都好似好想請我咁係咁話冇問題

方丈， 上星期H R打嚟同我confirm左返工日子，係下星期一，不過今日佢打返黎話因為md近排好忙未搵到佢簽名所以可能會延遲我的上班日子。 我問佢會唔會唔穩陣隨時唔請，佢話穩陣嘅只係等md簽名。以你經驗，請問呢個情況係咪真係如佢所講穩陣？

咁如果要係簽約前做reference check,而家間公司既老細咪會知我去見工？同埋如果有verbal offer,我係咪應該insist 簽左約先resign?個流程係咪應該verbal offer—>簽約—->resign—>reference check?其實HR會唔會同部門主管講我個reference check架？

Fresh grad 都搵呢啲做住先？ CV又應該要點樣寫先大機會請到

呢個問題俾人問左十萬次

方丈
我上星期5 in咗一份middle level嘅工
直接見line manager, 做埋written test
最後傾咗成朝，仲帶埋我同幾位同事打招呼同自介
跟住今個星期一個HR打嚟突襲phone in
佢話line manager覺得我ok，所以refer咗畀佢
但亦問咗我好多咩自介/優點缺點嗰啲問題之外，仲壓我價
最後雖然我ok佢個價，但係bargain完一輪之後我先接受

想問，呢種情況個HR會唔會因為覺得我唔太情願？所以叫line manager唔好請我佢態度有啲串
本身個價唔啱，話唔幫我propose畀老細
HR呢個時候有冇權turn down我

會啊, 大把野做, 仲有啲可能係pay day 咁就要rush 做野先

唔好裸啦, 你唔係俾公司練袋喎, 你係俾世界練住, 冇得走, 冇得避的
因為我怕你到時冇工, 又要錢個陣仲灰

因為你都冇得選, 你只可以信佢, 我估佢話得你知係穩都應該可以
但係梗係keep 住找其他

人地講明話要, 你又點左頭, 冇得再奸茅Say no 架喎...

thank you letter 就夠了, 唔洗冇問題諗問題

會等你Resign 左先的正常都會

可以insist 左簽約先, 看佢地做唔做到, 因為好多時我地都係想方便新同事就開工個日簽, 但係你地唔放心想早啲, 都冇話唔得

咁可以開放埋找temp/ contract, 咁當然直接找full time 啦如果係FG
唔申請就一定冇, 申請就有可能有
你有冇諗過讀啲short HR course?

你可以問佢個frequency 先既, 比如一年一次咁你ok 嗎

知道
你覺得咁情況如果有offer最遲幾耐會通知啊？

岩岩個上司打黎同我講叫我放心 延遲唔係headcount問題，只係我未來個reporting officer下星期先入職想我等佢入咗之後我先有

有諗過讀Diploma programme 係cuscs part time讀16個月，因為以加個市道好似好難搵

有通知金就合法, 年假未放要按比例俾你雙糧佢合約Wordings 係雙糧定獎金, 有冇明文話resign左/ term 左會冇?

唔洗怕的, 新同事想clarify 姐
正常大家都係月尾的, 我地會識計按比例
公司唔會蝕俾你的

一切身就會擔心, 都正常既

多數唔會turn down, 因為line 中意, 好少撐到咁行, 除非佢真係好憎你
因為價錢而家岩, 同埋找過個都唔易
但係如果仲有其他人on the list , 佢會Recommend 其他人多啲就正常

梗係唔應該咁答, 你係咪傻左....

你表白完, 女神同你講, "um, 我等緊我男神BB , 不過如果佢唔要我, 我會諗下你既" 你覺得點?

不過講返個offer, 又no paid, 又唔係好大公司, 我估佢有你都有好處咁, free lunch really exists ma after all

佢合約寫明有雙糧 detail寫左犯嚴重過錯即炒先唔比 呢家佢理由係公司重組所以炒人 所以應該按比例出返比我？

講唔埋的, 真係要看佢有幾急要人
大約1 個月由頭到尾就係正常time frame

你好, 佢地要時間process 係正常, 公司係唔會因為你而家份工個Status 就早啲出offer/ 改變佢recruitment flow

如果你話要諗, 又唔知佢有冇offer, 你不如keep 住找下份啦

都係keep 住找啦, 一次走兩件, 都有少少伏味

我都係19 社科乞食L 呢
你有冇intern/ part time?

我覺得未係好dedicated 入HR , 唔好invest 咁多時間先會好少少, 入左去再讀會理想啲啲

多謝你方丈 我會再考慮

應該係的~

都得, 但係多數係過哂line + HR interview 打返去會冇咁唐突

你可以Thank you email 撘多句, "appreciate if the recruitment status can be shared blah blah blah" 自己改Wordings

未到影響身心, 最好唔好咁急, 可以hea d 做, 都唔好搞到自己入左死角

屋企生計唔愁就話姐, 但係如果屋企都等你個一份開飯, 你1 個月找唔到冇事, 2 個月3 個月都冇事, 半年你就會好大壓力架喇

做咩決定都唔係問題, 最緊要唔好衝動

想問一下
本身有三個verbal offer
揀咗一個而推咗另外兩個
但揀咗果個等咗好耐HR都無confirm, 打去問直情話唔再出offer
有冇野可以做到而家三個offer無哂

咁你做過啲咩~?

打返去前面2 個, 7 都要問問
同埋找下個, 冇野可以做到了
下次有Verbal 唔好信住喇

你指去外國讀?

知道但都隔咗幾個星期
無了

halo方丈
想問下如果老細講過想轉我做perm
而我個位本身係new headcount
公司大間MNC嚟 正常係咪都要出job ad
好驚比老細呃咗

no paid就是但啦
唉
做no paid 我寧願做份萬一蚊

咪就係

由頭嘅意思係由first in開始計起？
唔該哂方丈

方丈你好
我係你一個今年grad小fans
追左你好耐post (都未追得曬
琴日終於收到有下個星期嘅interview
但而家諗起都已經超級緊張 緊張到有少少gut-wrenching
可唔可以同我講句加油

我有fd話見工帶近照就咁彩色a4 print出嚟就得真定假

但個問題係, 你個香港master 點解會幫到你移民? 如果係走, 不如個邊讀

係, 因為本身哩個行為其實都冇乜用, Sadly

你話呢, 咪同曠工冇分別, 就咁聽

找下份啦~ 加油啊~

唔係, 如果佢同HR 夾好左就唔洗, 出ADV 要錢架

多謝佢, 但係想考慮下, 2-3 日後答佢咁

都係, 因為騎牛搵唔犯法

都可以咁講

新片到：簽約要注意啲咩？ + 星期一晚Youtube Live
短片連結：

今晚 July 4 直播連結：

咁我係咪要搵定工 好傷心
係Linkedin出jobad都要錢嗎

好啦 咁睇黎收咗皮
唔該晒方丈

方丈你好 有兩個問題想請教你！

如果一個post招聘廣告寫15k-18k, 但我經驗/能力都比同行人高 咁樣開20k會唔會令僱主卻步？同埋無論我能力有幾高, 18k已經係比到盡嘅價錢？

方丈你好
有個on9問題想問下
我黎緊九月想辭職
之前有研究過
last employment date會係交辭職信個日，下一個月嘅前一日
而如果last employment date係星期日黎，咁我就可以掙埋星期日嘅人工
但如果我想九月辭職，無論我係星期一至五邊日交信，我嘅last employment date 都唔會係星期日黎
其實可唔可以星期六/日交辭職信？就算星期六日唔係公司嘅工作日？
我亦都諗過辭職個陣比多過一個月通知期，特登同hr 講last employment date係星期日
例如我係九月一號交信，但同hr 講last employment date係十月十一號（星期日）
咁嘅做法會唔會好奇怪，常唔常見？又或者從你作為hr 嘅角度睇，會唔會覺得我好cheap
利申1：一日人工都接近一千蚊，所以真係好想拎多日人工
利申2：我公司係大公司黎，我相信將來都有機會重返呢間公司，盡量都唔想留下啲咩壞嘅印象

看佢有幾中意你, 但係得15 , 唔過好過啦, 減人工走為乜呢~

都加到10% 打上, 如果有title 升左, 可以

所以答應左先, 但係有萬一就反口

路過揮手

好耐之前已經睇過晒方仗HR 互助小組既片

如果你要sell language, copywriter 都有得諗, 只不過人工低
本身PR 個份其實幾好, 但係Starting 低, 尤其比sales 低係冇得比的
corp comm 比sales 悶, 同埋講啲阿媽係女人既野, 會用到language 但唔係主力, 你想試都可以, 但係唔好Expect 人工太高呢~

有片~ 見有人答左呢~

多謝你有看我channel

加油啊~~ 有冇睇我啲面試片, 新人好岩用的 (sort of)

祝你順利呢~

相紙就得

吓, 唔係好明~ 佢地夾好左, 唔出Adv 直接內定俾你, 唔好咩~?
但係幾時都好, 搵工係冇錯的~

下份會更好

都唔會, 但係會覺得佢唔stable 多~
因為咁既CAND 多數轉工轉好多次, 因為心雄, 想一路升

好...不過要4日左右, 我回到星期四~

你好~ 唔係請教, 大家傾下計姐~

結婚男家講到明, 最多俾18 萬禮金, 女家話要20, 除非有左, 除非係真愛, 否則銀行就係得咁多, 點俾多啲?

你如果唔係好勁, 係CV 到都已經impress 到佢不得了, 對到不得了, 你連interview 去present 自己既機會都唔會有, 因為過左budget, 見你都冇意思

OR 更差, 佢覺得你好, 梗係啦, 本身申請個啲個個都係啲17/8k Quality, 突然有個20k 質素出現, 佢照見你, 之後同你講價, 時間又用左, 但係錢又唔出, 都係冇咩意思..

我會recommend 你食少日啦, 爭個啲啲, 令人留下深刻印象, 冇意思, 要老細星期六OT 收你信

十月走, 食埋十一, 中秋, 重陽架喇

有好多新片呢~
多謝你支持~

都要出信的, 最少email 啦~ 咪咁懶啦~~

都還好, 但事不過三, 如果玩左3 次, 我當你係

2> 3> 2.5> 新, 7.5 年了, 都未原地升過, 你新個間就點都RR 會好啲, 因為 本身一路都冇一個"stable career"

但係如果你話公司係越做越大, 個post 又靚左好多, 咁就大家都明點解會轉既, 比如撐警 i.t. > 連卡佛 > channel

比個開頭黎, 我找找你個名

如果係有marketing / PR 底, journal 底, 會比單純ielts 9 分更有用

多謝方丈解答 我心入面有答案啦

見到公司係Linkedin出adv
但adv個post比我依家title高一個位
但都係request 1-2年經驗
做既嘢又同我差唔多...
我就完約
本身信咗老細無再搵 依家又無咩openings
好灰

其實我個度辭職都係online system submit resign request + send resignation email
就算星期六submit resign應該都唔會搞到老細/hr要ot
如果咁嘅話又有冇問題

Done~

新片到：簽約要注意啲咩？ + 星期一晚Youtube Live
短片連結：

今晚 July 5 直播連結：

係, 但係就會俾人問jumpy

唔怕的, 可以講係咩手術嗎~?

明白了, 找工作啦~
同埋可以apply 同一份工試下, no harm as well

咁就可以的~

Thanks 🙏

我未婚夫會打鑊你

但都要找個地方定3+ 年的~

搵間大公司坐3+年

方丈你好
社科唔知自己想做咩工
所以想試下rotation搵下方向
但今年無咩點報 又covid完全無offer
咁應該是但搵啲野做先 定等21報gt/mt program好
如果搵野做驚做幾個月之後係咁請假interview唔係太好
定應該直接放棄gt/mt而搵工入行好
但好似第一份工有大公司brand name條路會好行啲
求方丈意見

同埋見到hkma個banking talent program
六個月contract如果入到既話又係咁請假會點
假設某月份請10日假 係咪會直接被中止合約

思路正確, OR 找一間會俾你升到既坐3+ 年

唔係, 傾下計姐大家~

唔好死頂, 你俾埋sick cert/ surgery appointment 佢, 一兩個星期小事

你好, 我會Recommend 找full time 先, 因為full time 出年都可以照apply
但係你今年找full time 都唔好太far-fetched

過左probation 請假就正常啦, 要到出年GTMT 都 2, 3月啦, 正常都會有請下假

大公司梗係好, 入到先得

至於你個programme, 你啲假咪正常按比例計, 不過本身個programme 得半年, 應該會直接俾你知幾多日, say 5 Days 咁, 多左個啲要no pay, depends on 上司批唔批

返左兩個禮拜新工
仲未太習慣 好似日日返工收工咁
睇唔到未來 可以點做

大家傾下計姐, 我都係大家到學野~

有冇同老細傾過自己probation objectives?

係哩到跑跑跑, 有數升半級唔難

你做左幾多年了?

看你年資, 夠3 年轉commercial 都可以的~

對admin 有用, 但HR/ mkt 唔relevant 喎...

來來, CLS 吧

梗係去埋A,

梗唔記得啦, 又冇名 同埋我唔記, 對你地再安全啲, 100% confidential, 我本人都唔記得

我覺得返工首日簽係方便新同事, 但有時候同事會好擔心, 你唔介意上多黎一日簽, 公司其實都唔介意的~

第一日炒都得思路正確, 所以唔洗諗太多

但係一日未過probation, 都send 下CV 出去, 真係收返都冇咁傷

方丈想問下
1年前a公司比左a post offer我
我本身take左但過左幾日我收左另一個offer就打去reject左佢
依家a公司出左b post 唔同dept
我再apply會唔會唔ok？

雖然我覺得 成一年hr應該都唔會記得我 佢地日日睇咁多人

thank you!!

你之前既exp 係點~?

OK 的, 你apply 左, 人地介唔介意就係人地問題
仲有就係, 要be prepared 佢地會問你做乜當年飛左佢~

我發覺自從hea 左做之後身心正常左好多

有間大公司約咗我skype interview
我未試過網上interview
請問有咩要注意？

另外
如果我抄定d英文資料起鏡頭後面有危機嗎？

開心返啲, 就起身搵工喇~~~ [/震撼性旳聲音]

叫價太高? 有冇U grad~?

靜靜雞俾啲好野你丫, 冇人知架

唔係減左等於岩, 你之前多少~ 而家叫多少? 有冇大公司exp?

你哩年有冇做part time, 有冇學過野?

感謝方丈，即刻subscribe

散工都寫

因為時期可以拉到好長, 比如係3月做過, 5 月有做, 你就可以落
Mar - May 2019

都幾多人問, 其實我不如拍片講
我係一個比HR 耽誤既買袋師奶, 正職係睇袋買袋同埋浪費錢

JOS 個朵真係人人識咁, 聽埋唔少人小佢

支持方丈手袋台

來個安慰先, 係, 而家真係難, 所以要撐住啊, 俾啲掙扎啊!!! 啊!!!!!!! [/胡師傅的抱抱]

你唔洗看佢地有冇出post, 有就自然會call 你, 你找下份啦~~

都唔係既, depends on offer, 同埋之前post 同而家post 有冇關係
比如前offer 係HR, 出左去做sales, 而家apply 返sales 就講到

點都prefer 大brand, senior 未必得, accountant 有機
有冇諗過corp fin?

有手就like like 佢, 我會好滾動

好啊

岩阿
其實係另一份嘅人工好過佢所以先冇揀
但係冇諗到依家呢到都伏

方丈可以拍新手上路既裝備/行頭

我想買個啲好似都唔係太available, full pay deposit 都唔收啊

講返, Michael kors 真係不了, 有啲都可以, 但係好大個MK 係身, 我又唔夠壞, 食唔到2 支煙, 點好意思用. again b 同westwood 一樣, 老左了.....

有冇諗過
young dd: marc jacobs, kate spade, rebecca minkoff
elegant/ mature dd: furla, longchamp, ted baker?
貴dddd: see by chloe, redvalentino ?

gap 個啲, 冇野就唔洗特登話俾人indicate 自己冇做野

其實唔R 加人工, 少少半級真係R-able
HR 應該識同同事review 下

Michael kors 個logo 係大大隻字 "MK" 咁..

咁你decline 左既前 position 同你而家apply 既 一樣?

我怕會仲冇人睇過我講書

咁得啦, 解話係有marketing offer, 人工高啲所以先咁, 家計問題as well

review人工可能有
升title就....

點解啲hr可以完全唔聽電話係咪真係咁忙

方丈 收到HR email話帶all cert
但張畢業證書a3咁大 好唔方便
我諗住縮細做a4 再影印比佢
其他咸豐年前嘅中學cert唔拎了
咁樣ok嗎？唔該

RRRRRRRR
反正未走, RR no harm

有啲唔貴又靚仔, 同埋可以看住D sale , 都可以既
我都唔係有錢架, 係抵受唔住temptation 咋

咁你要講明自己返咁長呢~

因為真係忙, 打唔到就由佢啦
花時間追佢, 你找下份都apply 埋啦

可以的, 佢要多啲先再補

冇希望冇失望係定理呢~

堅怕冇人睇, 可能IG 講哩啲會好啲, 啲irrelevant 吹水stuff

方丈想問下做一星期有第二個offer即quit 會唔會臭朵 個老細會唔會以為我玩野？？

講返肺炎同埋社會事件, 其實大家都會明了
2 個月, 唔算長喇~

會嬲, 但佢唔中意, 你都會做架, 因為真係第個好啲
你只可以諗點佢會冇咁嬲, 比如做好交接, 真心say sorry
拍左拖一個星期講分手, 個女仔點都hurt 架啦, 爭在點做harm reduction 姐

但係唔會punish 佢的 (我估)
我記得你啊~

新片到: 海外搵工 - 今次真係勁BB班的, 如果有做過research 的朋友可能會覺得阿媽係女人, 咁就請期待下星期 海外搵工 (2) - MNC 內部海外調職 啦~

方丈好勤力

應該唔會嘅我估，肯即刻改正，證明當初係佢地失誤
我其實仲有另一範疇嘅疑問…等我諗清楚遲啲再請教你

個問題係 d上司好好 唔忍心講

來來follow IG 先
@fongcheunghr

一星期一條片係基本
On and off 會有加餸

好啊～
改正係唔得罪人既人，罰係另一個層次嘛

你女友好好人，你唔捨得講分手，但你女神等緊你

都要講的

followed